美國白人舞會穿旗袍 遭中國網友怒批「文化剽竊」

〔即時新聞／綜合報導〕美國猶他州18歲女學生道姆（Keziah Daum），上月參加高中畢業舞會時穿著一套紅色中式旗袍，並將當天的美照PO到社交網路上，吸引數十萬人按讚，但卻遭到一些中國網友批評，稱她的舉動是「文化剽竊」。

道姆穿著旗袍遭到一些網友批評，稱她的舉動是「文化剽竊」。（圖擷取自推特）

綜合媒體報導，道姆在4月22日PO出幾張她在畢業舞會的照片。一名疑似為中國網友的傑米‧林（Jeremy Lam）說，「我的文化不是你的畢業舞會晚裝」，這條推文隨即被廣為轉發。

傑米‧林表示，旗袍一開始並不是一種特定形式的服裝，但後來衍生為女權的一種象徵，「在亞洲女性被噤聲的時代，她們創造出的不僅是一種藝術，而且是一種社會運動的象徵。」傑米‧林還說，「我為我的文化感到自豪，包括在這個文化當中被邊緣化的人所竭力跨越過的那些障礙。讓它單純變成美式消費主義為白人受眾服務，就等於殖民意識形態。」

許多網友對傑米‧林的想法表示認同。一名推特網友說，「你說這只是一條裙子而已，但它對我們而言是有文化意義和重要性的，你所說的完全沒有體現出文化欣賞，倒是反應了很大的文化剽竊」。另一名網友則認為，「少數族裔的人通常不穿我們自己傳統的服飾，因為他們可能會因此成為仇恨犯罪的目標，這是白人穿著同樣的衣服時感受不到的。」

一些網友要求將這些照片刪除，但遭到道姆拒絕，道姆說，「想對所有因此事形成負面情緒的人說，我對中國文化沒有不尊重的意思，我只不過對他們的文化表示欣賞。我不會刪除我的帖子，因為我除了表達對這種文化的喜愛之外，什麼也沒有做。這是一件衣服，而且它很美。」

另外也有網友對道姆的行為表達支持，「我是一名中國人，我只想對你說這樣穿看起來很棒，我不明白為什麼有些人會生氣」、「謝謝你欣賞亞洲文化，這棒呆了」、「我們生活在一個多麼神奇的世界，可以分享世界各地的文化和設計特別的服飾及風格，它代表著全球的文化和人類的藝術」。

滿人嘅衫 漢人SJW關你撚事

中國 笑話

有冇全身相

點睇習近平著西裝

刁總著西裝又點計

又贏

咁大陸人結婚着婚紗咪文化剽竊

咪撚着西裝啦咁

中國人咪撚著西裝 出街著唐裝

唔知講咩好

著比堅尼都係

btw 其實著得幾好睇

咁你又著西裝？

著西裝
著牛仔褲
著比堅尼
用Windows
買Apple

大陸仔真係笑話

清水寺著和服嘅有幾多日本人？

幾正

Too much了
著唔出若隱若現種性感

條Jeremy lam 係咪要寫信俾中國四大妓寨投訴人哋着旗袍做雞

連網都唔好上, 電腦都唔好用, 仲有...做乜走去人地國家返學 死返北大清華喇 (呢兩間好似都係鬼佬創立 )

個ass

中國又要贏

著得幾靚

對鞋唔得
不過有前有後先着得好睇
唔通睇大媽咩

仲用英文

嘩....又贏

photo upload by Apple iphone

老實講句唐裝旗袍之類嘅衫始終由返亞洲人着會靚啲，正如西裝由西人著返都會靚啲一樣

Btw，人大會議啲官著乜衫 淋病著乜衫

西裝牛仔褲恤衫 呀仲有底褲都唔係你中国發明

發神經
講到人地想拎件衫去申請專利咁
支那人個腦只有偷呃拐騙屈

文化搶刧

咁你班人番工又著西裝，出街又著T

點解唔著番唐裝

bra都係西方野
係咪唔著先

你班支那垃圾去到日本咪學人著和服呀

文化剽竊喎

仆街樓上放龍蝦圖嗰個

美國白人坐時光機來到抄襲我國的西裝

贏国又贏

乜野邏輯呀

又殺死了我八歲的爺爺

共產黨員著西裝係好正常,好合理！因為工人無祖國

習總都著西裝喎
江澤民打後開始唔著唐裝囉喎
領導人係咪文化瓢竊先

你老味係美國土生土長有哂綠卡都叫中國人
咁撚中意中國文化唔撚死番中國?

妖
收返啲支那人入去支那內聯網啦
乜柒都要嘈

咁件支那人用英文去人地個twitter到留comment算唔算剽竊人地文化

睇佢Twitter 班SJW 反應多過Asian
啲Asian 反而叫班人唔好Gate keeping

on9
咁好嘅機會宣傳中國嘅文化
等你地口中所講啲「軟實力」打入人地度都唔要

btw好睇

中國人又上腦，痴燃嘅

原來滿清未亡？

咁就大撚鑊啦 大陸人以後唔俾著牛仔褲

班支那人記住唔好著西裝，著返唐裝

收聲啦

有啲係屌佢擺啲咁嘅pose影相喎

乜都係講哂啦

咁你班支拿人唔好著衫喇 普返旗袍

總之外國人就是錯！

文化強姦同文化剽竊都唔識分

個pat

咁你地支那豚著乜撚野suit
仲要著到咁撚核春突，你地支那豚先係真正侮辱人地文化
有種著返唐裝中山裝啦

玻璃心

班左膠仲要同中國人一齊批評佢 毒瘤

Anne Hathaway 著得幾好睇

乜都睇唔順眼撞頭埋牆死咗佢算啦，智能電話成個產業咪又係中國抄人

同屌嘅多數都係美國亞/華裔eg asian american同其他non-white

Jeremy Lam twitter都似係abc唔係"疑似為中國網友"喎

下次fact check下啦咪台狗新聞報乜就信晒

都係要著返Pumps

旗袍係滿洲人服裝

大陸妹唔抵得鬼妹身材著旗袍索啲

畢業舞會後活動是屌西
一定要著住屌

這些機會

班SJW得果條 Jeremy Lam 好似真係 Chinese, 條友重要應該係好癈果d ABC

反而支持個女仔㗎Twit 有唔少係華人姓

著住多Ｐ
俾黑鬼白鬼射到衫到甩色

你地着和服又點計？

男人

我係京都睇到勁多支那着和服,又點計？
有啲仲過份！二三十着學校水手服,化到個妝成隻雞咁

個時心諗

中國人著和服點計？

個樣有D似檸檬水個porn star

中國人唔好著西裝 唔好用英文啦

東方女性美

美利堅巴你咁都有相關圖

難得自家文化傳播到出去外國
居然踩返轉頭
班友都弱撚智

支蟲日日着 T shirt 裇衫 西褲 sneakers

又贏

班鬼婆唔識著衫

wINA

有時覺得d外國人著得仲好睇，有前有後？有長腿又有腰。好過d大媽唔撚知醜，迫到件衫起幾摺米之蓮都夾硬要著

大陸蝗虫先係對古代中國文化剽竊 共產蝗蟈連中國之名都剽竊埋

民族主義只會令人無知 同埋有反效果

鬼係中國網民 明明係asian american
係得d 漢字又唔識睇 華語又唔識講既亞裔先咁撚玻璃心
嗰班asian 根本已經冇左自己既文化 唔識d 咩中國文化 以為cheongsam qipao (即係旗袍）就係佢地自己既「文化」
班asian曾經試過因為覺得電影花木蘭入面d 衫似日本和服（其實係合符歷史） 然後走去投訴抗議
依家大陸既反滿反旗袍情緒已經好高漲 越黎越多復興漢服既聲音出現 但係美國班asian既思想仲停留起清朝 仲以為cheongsam is my traditional dress/culture
其實真係幾悲哀

贏國女人應拒絕戴bra，剽竊西方文化

上咗Foxnews留個靚comment

支那要放棄馬克思主義 抗議支共文化剽竊

其實亞洲人著西裝又另一個context
如果自古以來都係亞洲人conquer西方
咁今日亞洲人著西裝就會俾人屌
同樣道理

利申: 唔係百份百認同要屌, 只係想講點解會有呢種相重標準

最搞笑依條柒頭皮個名係英文名Jeremy 著住西方發明既衣服 然後鬧人地culture appropriation

Anne Hathaway女神

其實漢服定滿服有啲irrelevant
旗袍喺佢哋嘅世界係chineseness嘅symbol
實際係點係另一回事

趁機抽埋女權撚水

中國又贏

大陸人都屌鳩佢

美帝國就快比左膠搞到國家覆亡

唔好咁講，
淋病成日著中式衫

美國白人舞會穿旗袍 中國或成最大贏家

咁返去著肚兜，唐服囉

好淫

最鐘意啡皮鬼妹，充滿野性

嗰個唔係中國網友，而係ABC黎

通常依d野都係ABC (同埋d sjw)反應最大，
上年Marvel套電視劇Iron Fist(白人功夫superhero)出嗰陣佢地都有係到嘈話係cultural appropriation
例子:

因為佢地好多時誤會左一件事
佢地以為如果當只有猶太人先可以帶Kippah，而只有穆斯林先可以著Hijab，
咁就代表中華文化嘅産物(ie旗袍，功夫)應該就只有華人先可以擁有

而實際上大部份中華文化嘅産物雖然係有自己獨有而強烈嘅民族/文化風格，
但係同上述兩個例子唔同，旗袍啊功夫啊從來都無話過係只有特定人種/宗教嘅人先可以用/玩

真係吹漲
大陸人智商再現下限 中國或成最大贏家

剽竊。。。中國人的事可以說成剽竊嗎？

連登仔睇啲唔睇啲都唔係第一日嘅事
攞西裝比 西裝係隨住咩spread去其他大陸？

屌那星 明明外國人很着我哋啲衫係一件值得驕傲嘅事 點解班死蝗蟲係都要咁撚柒

死on9滿服當漢服,韓國日本有明代唐代衣冠,大陸旗袍係旗人着,死满州䩼子

清國文化關你中華人民共和國乜事？

滿人廢漢人衣冠,女着旗服,男留髮不留頭,on9功夫裝,旗袍等於中華文化
明唐之風不再

要做中華兒女 不做馬列子孫

嬴爆

滿州人都未出聲屌你班漢豬偷野啦

不過鬼妹著旗袍有前有後真係正過原版既，不排除有d平胸abc玻璃心破裂

旗袍始終豐滿纖幼型靚d
個鬼妹係有前有後 但好似鞏俐咁
個人覺得 Anna heatheway 靚d

點解中國人可以著恤衫西褲西裝褸
點解外國人唔著得旗袍？
班蝗去日本都可以著和服添啦屌你老母
好撚反智

要不是....

英文

啲支那人真係好撚麻煩

老西點計

煩膠得嚟又蠢先慘

吹呀

滿人嘅衫
關你漢人撚事咩
不過而家d漢人都唔撚識分自己係滿人定漢人

最鍾意睇支那狗呢d野
爭住認自己係最全球最賤種

著得好睇過你班蝗啦

有咩野係美國人做左唔會比中國屌
有人著你啲民族衣服明明係軟實力高既象徵嚟
又唔見日本人屌人地鬼佬著和服

你班支那狗 耕田果仔都著西裝啦

鬼妹骨架大, 著旗袍唔好睇

只許華人著西裝，不許白人著旗袍

好撚惡喎，但最鐘意睇呢啲
比全世界人睇下支那人呢個民族幾咁橫蠻無理
做多啲啦，做多啲啦，繼續啲

所以話民族主義上腦真係好大鑊
諗所有嘢都係用呢個方向諗
小小嘢都話蝦佢都話歧視佢
然後成班好似冇腦喪屍一窩蜂去人個網攻擊人
呢啲民族冇得救㗎啦，最好內聯網唔好放班喪屍出嚟